[TOC]

## はじめに

読んだもの全部書こうなど思ったらとんでもない量になるので、今までで印象に残っているものについて書いてみたいと思う。思い出しながらなので、ほぼ読んだ時系列順に書くことにする。
とはいえ、記憶だけではたいしたものは思い出せないので、[Hideki Watanabe's SF Home Page](http://www.asahi-net.or.jp/~yu4h-wtnb/database/database00.htm)のデータベースを参考にさせていただいた。

### さすらいのスターウルフ ([ハミルトン,エドモンド](#))
- 何と言っても、**ハヤカワ文庫SF**の記念的第一号である。ハヤカワ文庫SF以前にも**銀背**と呼ばれた**ハヤカワ・SF・シリーズ**などがあったが、やはり大量に出版されるようになったのは、このハヤカワ文庫SFと**創元推理文庫SF**が刊行されてからだと思う。
- なんといっても

### 異星の客 ([ハインライン,R.A](#))
- 言わずと知れたハインラインの名著だと思う。
